## Title: Young &  Stylish
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, May 4, 2017 - 01:00

Young &  Stylish

He played School Cricket as a opening batsmen and a wicket keeper for his alma mater Isipathana College in the Inter Schools Cricket Championship. Today we go ‘Off the Field’ with this stylish young cricket star Harsha Rathnayake.
Q: What made you enter the world of sports?
A:The influence of my father & my family
Q:Who has supported you the most?
A:My Father and Mother
Q:What do you do for fun?
A:Watching Cricket matches and films
Q:What are the priorities in your life?
A:My family
Q:What’s your favourite holiday destination?
A:Kandy
Q:What was your most unforgettable memory/ incident?
A:Scoring my first under 19 cricket fifty for my school Isipathana against President's College, Rajagiriya
Q:What is the greatest accomplishment in your life?
A:Representing my school Isipathana College against Thurstan in 2017 big match
Q:Who do you sometimes compare yourself to?
A:Dinesh Chandimal
Q:If you had one day left to live, what would you do?
A:I would spend it with my family
Q:What's the best compliment you have received?
A:Whenever my coach Dilip Prasanna Sir complimented me after a cricket match
Q:Are you happy with all your achievements?
A:Yes, but lot more to acheive in future.
Q:What’s your favourite movie?
A:Sinhavalokanaya
Q:Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A:I am doing what I believe in
Q:How would you describe yourself in two words?
A:Simple & Honest
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
