## Title: Simple but honest
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, March 30, 2017 - 01:00

Simple but honest

Full Name: Shalith Malinda Warnapura
Hometown :Wellawatte
Status : Married
Birthday: May 26th
Passions :Cricket
Favourite colour :Yellow
He captained St.Peter's College Bambalapitiya 1st XI cricket team in the inter schools cricket championship. After leaving school he turned out for Colts cricket club in the inter club cricket tournaments and represented the Sri Lankan national test and one day cricket teams with distinction. Then he has taken over coaching and presently he is the head coach of his alma mater St.Peter’s College 1st XI cricket team.Today we go off the field with this dedicated and committed cricket legend Malinda Warnapura.
Q: What made you enter the world of sports?
A: I can definitely say it’s my family background as my uncle is Bandula Warnapura and my father Upali Warnapura, all come from a sporting family.
Q: Who has supported you the most?
A: Lot of people helped me as a school boy. I was 10 years old when I first started playing cricket and it was Jerry Guneratne who was my first coach. Then L H Sunil , Indunil Anthony, Roger Wijesuriya, Romesh Kaluwitharana and champion coach Chandika Hathurusinghe. If not for Hathurusinghe, I would have never played for Sri Lanka. Out of all of them my Father Upali Warnapura has supported me the most.
Q: What do you do for fun?
A: I would love to spend time with my family, stay away from Colombo and stay a few nights with family and friends
Q:What are the priorities in your life?
A: My top priority was to represent my country. Now I have a family with 2 kids the priorities have changed. Hence now it’s my family.
Q: What was your most unforgettable memory/ incident?
A: I will never forget my 159 at the Joe-Pete big match and 126 no in the following week at the Sara oval to score the first ever hundred in the Joe-Pete one day history. Also the shooting incident in Lahore 2009.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Tobago in West Indies
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: The hundred I scored in the test match against West Indies in West Indies soil.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: Enjoy life with my family and friends
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: I have never compared myself with anyone but I love my grandfather's character. He is Dr. W L Fernando; who has always been a great example to everyone.
Q: What's the best compliment you have received?
A: After I scored my test hundred in West Indies, legendary cricketer Kumar Sangakkara said that test cricket is not all about technique.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Yes, very much
Q: What’s your favourite movie?
A: The Expendables 2
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: I am definitely doing what I believe in
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Simple, Honest
 
 
 
 
 
 
 
 
