## Title: Destiny says it all
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, October 4, 2017 - 01:00

Destiny says it all

He played school rugby as a third row forward for his alma mater S. Thomas College Mount Lavinia in the inter-schools rugby championship and also had a distinction of representing Sri Lanka national under 18 sevens team last year who became the Asian under 18 Seven’s champions by being Asia’s number one under the leadership of his Thomian captain Naveen Heenakankanamge.
Then he went on to represent the Sri Lanka national under 18 seven’s team which took place in the Bahamas for the Youth Common-wealth games this year with distinction. Also, he has been appointed the captain of the S. Thomas College, Mount Lavinia, first fifteen rugby team in 2018. Today we go ‘Off the Field’ with this young hardworking rugby star Christian de Lile.
Q: What made you enter the world of sports?
A: Firstly it was through my cousins in the Philippines as they had to play basketball every single day back there. It made me enter the sporting career through basketball. Also, I was Interested in wearing my school playing kits and started off with basketball and then soccer where I was the captain in under 14.
I played up to under 17 for basketball and played up to under 17 for Soccer too but had to choose Rugby due to some setbacks from my injuries sustained in 2016.
Q: Who has supported you the most?
A: My family and friends have supported me through everything.
My parents have not simply missed any of my games including the practice matches too up to now except maybe one game played last year in the Milo knockouts.
Q: What made you choose this difficult sport of Rugby?
A: When I was in lower school (that's when I was about 9 years) one of my classmates was talking about the way they were playing rugby and the fun they were experiencing which made me also inquisitive to find out about the game.
I attended practices where I met Chrishantha Perera who showed me how to start Playing the game in a respectable manner. Ever since then I've been in love with the game!
Q: What are your favourite leisure time activities?
A: Playing tap rugby on the beach with my friends and spending whatever free time by hanging around with my good buddies and taking part in my church youth activities.
Q: What are the top priorities in your life?
A: My family and God who I trust and follow everyday of my life.
Q: Who is your favourite singer?
A: Don't have a specific one
Q : What is your favourite song?
A: Don’t have a specific one but just any song that can motivate me before a match when I am listening to!
Q: What was your most unforgettable memory/ incident?
A: When I got injured in 2016 Super 7s and was in clutches with needing knee surgery but the memory of trusting everyone who stood by me at that time. And the day Bhanaka told me to walk without them!
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: My second home, St Maria, Bulacan, Philippines, which is where I was born and my mom's hometown. I want to go there no sooner I get some time off studies and sports as I’ve got a lot of my cousins whom I enjoy being around with.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Playing for Sri Lanka U18 National Team- 7s team in the Bahamas for the Youth Commonwealth Games and of course now to be able to lead my Great College in 2018 as the Captain!
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: I'd spend it with my family and friends.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: To the Australian No.08 David Pocock as he has been through many injuries and still manages to perform as well as he does.
His reputation on and also off the field has inspired me to follow him.
Q: What's the best compliment you have received?
A: To be bestowed with my school captaincy!
Q : Are you happy with all your achievements?
A: I am happy with every single one of them as they have made me the man I am today.
Q: Who is your favourite sportsman?
A: Sonny Bill Williams
Q: What’s your favourite movie?
A: It's INVICTUS because of its inspirational story which made me fall in love with rugby more. This movie made me understand how rugby can change lives and bring people together.
Q: Who’s your favourite Actor?
A: It would be Keanu Reaves because of his dedication to his films and his humbleness in his lifestyles.
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: Yes, I am as I trust in Almighty God. He has a Big Plan for me and so I am sticking to what I believe in and not to be distracted from all minor setbacks that he has guided me through!
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Hard working

