## Title: Real  ruggerite
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, June 29, 2017 - 01:00

Real  ruggerite

He played school rugby as a third row forward for his Alma Mater S. Thomas College, Mount Lavinia, in the inter-school rugby championship and also had a rare distinction to date, to be the only captain to lead the Sri Lanka under 20, 15 aside rugby team to the junior rugby world cup in Chile. Then he went on to represent club team CR & FC. Also, he had coached his school S. Thomas College and Wesley College 1st XV rugby teams and also coached his old club CR & FC. Today we go ‘Off the Field’ with this educated rugby legend and a professional lawyer in Jivan Goonethilleke.
Q:What made you enter the world of sports?
A:My dad Walvin Goonethilleke was a cricketer hence it was his influence together with my mom.
Q: Who has supported you the most?  
A: Undoubtedly it’s my mom.
Q:What do you do for fun?  
A:Watch rugby.
Q:What are the priorities in your life? 
A:Definitely, it’s my whole family.
Q:What was your mostunforgettable memory/ incident? 
A:Under my captaincy, we beat Belgium in an under 20, 15 a side Rugby World Cup game.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A:  Galle, my mom’s hometown
Q:  How would you describe yourself in two words?
A: Being real.
Q:What is the greatest accomplishment in your life? 
A: Being real.
Q:What is the greatest accomplishment in your life?
A: When my son was born into this world.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: I would be praying that there will be rugby in heaven.
Q: What's the best compliment you have received?
A:  When well-wishers and rugby lovers walk into me and said that they come to see me and my brother Jayan playing rugby.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Yes, definitely.
Q: What’s your favourite movie?
A: Yes, definitely.
Q: What’s your favourite movie?
A: The Scent of a Woman.
Q:Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: Am definitely doing what I believe in.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: Wants to model myself like Sir Michael Jones, the greatest All Blacks flanker.
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
