## Title: Ruggerite  with a long path ahead
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, October 25, 2017 - 01:00

Ruggerite  with a long path ahead

He played School rugby as a nippy scrum-half for his alma mater, Isipathana College Colombo, in the inter-schools rugby championship and also had a distinction of representing Sri Lanka national under 19 team in the Junior rugby Asiad. Then he went on to represent CR & FC and Havelock’s club rugby teams. Later he rejoined and captained his club team CR & FC to become Inter club seven a side championship runners-up in this year’s tournament. He also represented the Sri Lanka national fifteen a side rugby team with flying colors. Incidentally, he is the youngest brother of famous Isipathana College, CR & FC and Sri Lanka national rugby players Lasintha de Costa and Ashan de Costa.
Q: What made you enter the world of sports?
A: I’ve seen my brothers performing well in rugby. I remember accompanying my parents to watch my brothers play for the school. I always wanted to grow up and be like my brothers and that’s where I found inspiration to enter this arena of sports.
Q: Who has supported you the most?
A: My family and my girlfriend.
Q: What made you choose
this difficult sport of Rugby?
A: I grew up with two rugby legends. I grew up watching them play rugby and playing with them during our free times. I knew from small days that I’ll one day follow my brothers’ footsteps.
Q: What are your favourite leisure time activities?
A: Watching movies, listening to music and I draw whenever I find time.
Q: What are the top priorities in your life?
A: Rugby, my family and my girlfriend.
Q: Who is your favourite singer?
A: Enrique and BnS.
Q: What is your favourite song?
A: Súbeme la Radio.
Q: What was your most unforgettable incident?
A: Winning the league and the knockout championship for Isipathana in 2012 and playing alongside my brothers for CR&FC in 2013.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Maldives is my favourite holiday destination.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Representing Sri Lanka in 2012 and completing my Diploma in Baking are my greatest accomplishment in your life.
Q: If you had one day left to live,
what would you do?
A: Enjoy the company of my loved ones.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: I look up to Aaron Smith but I don’t really compare myself to anyone. I’m unique in my own way.
Q: What’s the best compliment you have received?
A: I’ve been told that I found the perfect balance between studies and Rugby.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Indeed yes. But I’m also aware of the long journey ahead of me.
Q: Who is your favourite sportsman?
A: New Zealand All Blacks scrum-half Aron Smith is my favourite sportsman.
Q: What’s your favourite movie?
A: The Dark Knight Rises.
Q: Who’s your favourite actor?
A: Tom Cruise.
Q: Are you doing what you believe in,
or are you settling for what you are doing?
A: I believe in what I do
Q: How would you describe
yourself in two words?
A: Confident and ambitious.
 
