## Title: Commitment his keyword
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, March 2, 2017 - 01:00

Commitment his keyword

He played rugby as a prop forward and a second row forward for his Alma Mater Wesley College 1st fifteen team in the Inter Schools Rugby Championship. After leaving school, he turned to CR & FC, Havelock Sports Club, Navy Sports Club and Police Sports Club. He captained the Havelock’s Rugby Club in 2012 to win the Dialog league championship in the inter club rugby tournaments after a lapse of nearly 30 years and represented the Sri Lankan national 15 A Side Rugby Team as well. Then he has taken over coaching and coached the 1st XV team of Wesley College Colombo, Isipathana College Colombo to many championship victories. Presently he is the Assistant coach of St Peters College- Bambalapitiya 1st XV rugby team and today we go off the field with this dedicated and committed rugby legend Henry Terence.
Full Name: Henry Terence
Hometown :Colombo
Status :Married
Birthday :February 26
Passions: Play rugby travel and try new food places
Favourite colour: Blue
Q: What made you enter the world of sports?
A: Because of the force from my math master, who was also the master in charge of at the time.
Q: Who have supported you the most?
A: Parents, siblings and wife.
Q: What do you do for fun?
A: Travel with family and friends
Q: What are the priorities in your life?
A: Family and rugby.
Q: What was your most unforgettable memory/ incident?
A: Being a dad last year.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Switzerland.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Winning the championship for Havelock Sports Club in 2012 under my captaincy after 31 years and coaching Wesley and winning the Milo knockout tournament for Wesley 2013.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: Spend my day in luxury with all my savings.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: No one.
Q: What’s the best compliment you have received?
A: Best Son-in-law.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Absolutely.
Q:  What’s your favourite movie?
A: Vetri Vizha (Tamil Movie)
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: I always do what I believe in.
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Go-getter. 
 
 
 
 
 
