## Title: Sportsman with rare colours
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, April 6, 2017 - 01:00

Sportsman with rare colours

He played rugby as a hooker for St.Peter’s College Bambalapitiya, first XV team in the inter schools rugby championship. He also represents the college karate and weight lifting teams. He also had the rare distinction of representing Sri Lanka in both karate and weight lifting and has many national records under his belt. Today we go off the field with this versatile triple sportsman Desha Liyanage.
Q:  What made you enter the world of sports?
A: My interest and my father
Q: Who has supported you the most?
A: My father 
Q: What do you do for fun?
A: Playing guitar
Q: What are the top priorities in your life?
A: My kids (Son and Daughter)
Q: What were your most unforgettable memory/ incident?
A: My father's accident at Mount Lavinia
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Singapore
Q:  What is the greatest accomplishment in your life?
A: Participating at the Asian Power Lifting Championship
Q:  If you had one day left to live, what would you do?
A: I Will Say - Goodbye to My loving kids (Son and Daughter)
Q:  Who do you sometimes compare yourself to?
A: No one but with my thoughts 
Q: Before I received my school colours, getting National Colours
A: What's the best compliment you have received?
Q:  Are you happy with all your achievements?
A:  Definitely yes
Q:  What’s your favourite movie?
A: Any Van Damme movie
Q:  Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A:  I am definetly doing what I believe in
Q:   How would you describe yourself in two words?
A:   Happy and sad 

