## Title: Ahead of the comfort zone
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, August 9, 2017 - 01:00

Ahead of the comfort zone

Full Name: Ayesh Fernando Hometown: Panadura Status: Single Birthday: July 24 Passions: Rugby Favourite Colour: Black
He played the 1st fifteen and sevens rugby as a wing three quarter for his Alma Mater Nalanda College, Colombo, in the inter-schools rugby championship. He also represents the College athletics team and went on to become the all island under 18 long jump champion.
He had the honour of representing the Sri Lanka under 20 national seven’s rugby team in the Asian Rugby Championship and also went on to represent the Sri Lankan fifteen a side rugby team in the junior rugby Asiad.
After leaving school he turned out for Navy Sports Club in the inter club rugby tournament. Presently he is turning out for Air Force Sports Club as a Winger and a Centre three quarter. Today we go off the field with this very talented, dedicated and committed rugby star in Ayesh Fernando.
Q: What made you enter the world of sports?
A: Because of my school background.
Q: Who has supported you the most?
A: My father, mother, two brothers, my girlfriend, grandmother, my coach Thilak Bandara, my other grandmother Dompe Amma, Aunty Kanthi and Uncle Manjula.
Q: What do you do for fun?
A: I am playing rugby with my two brothers and a friend in Panadura beach.
Q: What are the top priorities in your life?
A: My entire family including my girlfriend.
Q: What was your most unforgettable memory/ incident?
A: Playing for Sri Lanka national under 20 fifteen a side and the seven a side teams for the first time in my rugby carrier.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: My home.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Playing for Sri Lanka national under 20 seven’s and fifteen a side team.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: Definitely I will be spending that day with my whole family and my girlfriend.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: I don’t compare any one as such, but I do follow the life style of New Zealand All Blacks and world rugby legend late Jonah Lomu.
Q: What's the best compliment you have received?
A: When rugby fans came to me and said that am playing very well, hence one day I will play for Sri Lanka national team.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: I am very happy, but since am still young I have lot to offer for Sri Lankan rugby.
Q: What’s your favourite movie?
A: Boyka
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: I am definitely doing what I believe in
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Dual Sportsman.
 
