## Title: Gentle captain
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, June 15, 2017 - 01:00

Gentle captain

He played and captained School Cricket as a right-handed Batsmen and left arm orthodox spin bowler for St Peter’s College, Bambalapitiya, in the inter-schools Cricket championship, then went on to represent the Sri Lanka national under 19 team. He has also represented club teams NCC, BRC and Tamil Union SC in the inter-club cricket tournaments. Then he took up to coaching and presently he is the assistant coach cum bowling head coach of his Alma Mater St Peter’s. Today we go Off the Field with this dedicated, committed, simple and honest cricket star, Crishantha Peiris. 
Q:What made you enter the world of sports?
A: It was my college sports background.
Q:Who has supported you the most?
A: My dad, mom and elder brother, Ishantha.
Q:What do you do for fun?
A: Watch rugby matches on TV and I enjoyed it too.
Q:What are the priorities in your life?  
A:My wife and two kids.
Q:What was your most unforgettable memory/ incident?
A: Coming to bat as last man in the second innings when we were reeling at 79 runs for 9 wickets and I batted together with Dilshan Rupasinghe for nearly about 40 odd overs to save the Joe-Pete cricket big match in 1997.
Q:What’s your favourite holiday destination?
A: Love to go to New Zealand.
Q:What is the greatest accomplishment in your life?
A:Captaining my college and taking 86 wickets in the 2000 season.
Q:If you had one day left to live, what would you do?
A:I'll be spending the whole day with my family, making them happy.
Q:Who do you sometimes compare yourself to?
A:Daniel Vetori and Brian Lara.
Q:What's the best compliment you have received?
A: In the Joe-Pete big match, they needed to score 125 to win the match in 25 overs. I took four wickets for 14 runs to contain St Joeseph’s to108 runs for eight wickets at close of play and after the match my college old boys carried me off the field back to the pavilion, where I was on the shoulders of famous Gypsies singer Piyal Perera as he was one of our old boys.
Q:Are you happy with all your achievements?
A:Yes, am proud to first play and captain my college St Peter’s cricket team and now to coach them under my college captain Malinda Warnapura.
Q:What’s your favourite movie?
A:  Fast and the furious series.
Q:Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A:Obviously I did what I believe in
Q: How would you describe yourself in two words?
 
A: Simple, dedicated. 
 
