## Title: Sporty and passionate
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, August 16, 2017 - 01:00

Sporty and passionate

She represented and excelled in her Basketball career for her Alma Mater St Joseph Girls School, Nugegoda, in the inter-schools Girls Basketball championship. Then she went on to represent Sri Lanka youth national Basketball team and the Sri Lanka national Basketball team at the FIBA women’s Asia cup last month.
Incidentally her elder sister, Jayaliya Kumari, captained the Sri Lanka national Basketball team. Today we go off the field with this young and energetic Basketball star Jayani Nugi Ransari.
Full Name: Jayani Nugi RansariHometown: BellanwilaStatus: SingleBirthday: April 14Passions:Basketball and to become a Chartered Quantity SurveyorFavourite Colour: Apple green
Q: What made you enter the world of sports?
A: My sister used to play basketball.
She influenced and attracted me to love this game
Q: Who has supported you the most?
A: Unconditionally my family and loved ones.
Q: What do you do for fun?
A: Singing and dancing.
Q: What are the top priorities in your life?
A: My family and loved ones. Basketball, career, happiness.
Q: What were your most unforgettable memory/ incident?
A: Playing basketball in a 3 X 3 world championship tour which gave the opportunity to play with some of the best international ballers
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Singapore
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Representing Sri Lankan team at the 1st Youth 3 X 3 World Basketball Championship (2011) and representing Sri Lankan National Basketball team at the FIBA women’s Asia cup (2017).
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: Spending time with my family and loved ones
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: My mother
Q: What's the best compliment you have received?
A: Being called fly high even more my girl by my father at my graduation as I performed well there.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Yes of course.
Q: What’s your favorite movie?
A: A Walk to Remember and all other Nicholas Sparks’ movies.
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: I am doing what I believe in.
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Sporty and passionate
