## Title: Humble giant
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, September 20, 2017 - 01:00

Humble giant

He played School rugby as a third row forward and centre three-quarter for his alma mater St Peters College Bambalapitiya in the inter-schools rugby championship and also had a distinction of becoming the All Island Schools Best sevens rugby player in 2013 enabling St Peters to win the championship. Then he went on to represent club rugby team CR & FC in the Sri Lanka interclub rugby tournament. He has also represented the Sri Lanka national sevens rugby team with distinction. Presently he is playing for CH and FC rugby club. Today we go ‘Off the Field’ with this young rugby star Anuradha Herath.
Q: What made you enter the world of sports?
A: My passion towards sports made me enter the world of sports.
Q: Who has supported you the most?
A: My father, mother, brothers and my lovely wife and Nandasiri from St Josephs College Anuradhapura, Milroy Fernando, Sanath Martis, Collin Denish and Father rector Traviz Gabriel, Chanaka from St Peter's College, Reza Aniff, Buddika Ranathunga from Dialog Axiata has supported me the most.
Q: What are your leisure time activities?
A: Playing games and playing with my dog, Husky, are my leisure time activities.
Q: What are the top priorities in your life?
A: My family and rugby are my top priorities in life.
Q: What were your most unforgettable memory/ incident?
A: The first call that I got from Nana Aiya (Sri Lanka national rugby team manager) to join the National Rugby Squad and becoming the All Island inter-schools sevens Best Player in 2013 and winning the championship for my school St Peters are my most unforgettable memory/ incident?
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Dubai is my favourite holiday destination.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Representing the Sri Lanka National Rugby team is my greatest accomplishment in life.
Q: Who is your favourite player?
A: My favourite player is All Blacks centre three-quarter and heavyweight boxer Sonny Bill Williams. He is the only second person to represent New Zealand in rugby union after first playing for the country in rugby league.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: My family is the most important thing to me in my life, so I will spend my last day with my family.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: I won’t compare myself with anybody and I like to be who I am.
Q: What's the best compliment you have received?
A: I was told after winning the 2013 sevens title in school that I should represent Sri Lanka soon and that I deserved to be the best player of the tournament was the best compliment I have received.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: Yes, I do and am very much happy with all my achievements thus far.
Q: What’s your favourite movie?
A: ‘A-Team’ is my favourite movie
Q: Who is your favourite actor?
A: My favourite actor is Tom Cruise.
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: I am definitely doing what I believe in.
Q: Who is your favourite singer?
A: My favourite singers are late H R Jothipala and Avicii.
Q: What is your favourite song?
A: My favourite song is Wake me up by Avicii.
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Humble and simple.

