## Title: Hard-working cricketer
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Wednesday, September 6, 2017 - 01:00

Hard-working cricketer

One of the brightest young bowling prodigies in Sri Lanka, a right-arm leg spinner, and a powerful right handed middle-order batsman with an array of strokes has carved out an impressive inter-school performance with a rare record of claiming 116 wickets landmark in the 2011 school cricket season.
A proud product of Ananda College
Colombo also has remarkable best bowling figures and the record in the annual Ananda-Nalanda one day cricket encounter by taking six wickets. He also featured in Sri Lanka's Under-19 national team. This Cricketer has also done remarkably well in his studies by getting through the GCE A/L’s in flying colours.
After leaving the school he has represented club cricket for NCC along with his school captain and present Sri Lanka national captain Dinesh Chandimal before leaving to play for CCC and Moors sports club, which he is presently playing to date.
At present, he is employed at Sampath Bank where he performs in the mercantile cricket tournament.
Q: What made you enter the world of sports?
A: It’s the background of my school Ananda College, Colombo, which has a proud history in representing the Sri Lanka school cricket arena.
She has produced many national captains and players to the motherland. So I should say the influence of watching my school cricket matches made me enter the world of sports.
Q: Who has supported you most?
A: My father, mother, and sister supported me the most in every way possible.
Q: What are your favourite leisure time activities?
A: My favourite leisure time activity is playing softball cricket for sure.
Q: What are the top priorities in your life?
A: My family is my main priority
Q: What were your most unforgettable memory/ incident?
A: Taking my 100th wicket as a caught and bowl and breaking the record getting 6 wickets in Ananda -Nalanda one day encounter in 2011 was my most unforgettable memory/ incident.
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: My favourite holiday destination is definitely down south.
Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A: Getting the award as the all island best bowler in 2011 school cricket season is my greatest accomplishment in life.
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: I will spend time with my family on that day.
Q: Who do you sometimes compare yourself to?
A: I don’t compare myself to anyone but I do compare myself to my past and be better than what it was before.
Q: What's the best compliment you have received?
A: I got the compliments from my school teachers when I got through my GCE - A/L exam and after being awarded as the all island best bowler.
Q: Are you happy with all your achievements?
A: I am never satisfied with my achievements.
Q: What’s your favourite movie?
A: My favourite movie is Lord of the Rings (The Return of the King).
Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A: Yes, am definitely doing what I believe in and enjoy what I do.
Q: How would you describe yourself in two words?
A: Hard worker.
