## Title: Wild about rugby
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, January 19, 2017 - 01:00

Wild about rugby

He played rugby as a Full Back for Kingswood College, Kandy in the First Fifteen team at the Inter Schools Rugby Championship. He has represented the Sri Lanka National Under 20 Rugby Team as the Vice Captain and played club rugby for CR & FC and Kandy Sports Club at inter club rugby tournaments. He also represented Sri Lanka National Sevens and Fifteen-a-side rugby teams. At present, he is the assistant coach of Kandy Sports Club and St. Anthony’s College, Kandy. Today's ‘Off the Field’ is about this dedicated, committed and honest national rugby star Nalaka Weerakkody.
What made you enter the world of sports?
 
My school, Kingswood College
 
Q:Who has supported you the most?
 
A:My Ammi, Thaththi and Loku Ammi
 
Q:What do you do for fun?
 
A:Going on wildlife safaris
 
Q:What are the priorities in your life?
 
A:My family and rugby
 
Q:What was your most unforgettable incident?
 
A:Playing against rugby legends such as Jona Lomu, Erik Rush and Cristian Cullan
at the Hong Kong Rugby Sevens Tournament for the Sri Lanka national team
 
Q:What’s your favourite holiday destination?
 
A:Bangkok
 
Q:What is the greatest accomplishment in your life?
 
A:Securing the second highest scorer position in the World Fifteen-a-side Rugby Circuit
 
Q:If you had one day left to live, what would you do?
 
A:I'll be spending time with my family and rugby
 
Q:Who do you sometimes compare yourself to?
 
A:I don’t compare myself to anyone, but I do follow  the Buddha and his teachings
 
Q:What's the best compliment you have received?
A:My son Thashen
 
Q:Are you happy with your achievements?
 
A:Yes, I am definitely happy.
 
Q:What’s your favourite movie?
 
A:All the movies of Freddie Silva and Mr. Bean
 
Q:Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
 
A:Definitely, I am doing what I believe in.
 
Q:How would you describe yourself in two words?
 
A:Simple and honest
 
