## Title: Triple success
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, February 9, 2017 - 01:00

Triple success

He played school rugby as a flanker and second row forward for his alma mater Trinity College, Kandy in the Inter Schools Rugby Championship, then went on to represent the Sri Lanka National Under 19 fifteen-a-side rugby team in the Junior rugby Asiad as well as the national basketball team. He also had the honour of representing the Sri Lanka national rugby team in both formats of sevens and fifteens, and had the rare honour of playing against world rugby legend late Jona Lomu. He is a remarkable sportsman who represented the national mixed basketball team as well. He was also adjudged Mr. Sri Lanka.
Today we go ‘Off the Field’ with this triple national sportsman and Mr. Sri Lanka Duminda de Silva.
Q: What made you to enter the world of sports?
A: Who has supported you the most?
Q: Who has supported you the most?
A: Father and mother
Q: What do you do for fun?
A: Meeting people and socializing
Q:  What are the priorities in your life?
A: Always be yourself
Q:  What was your most unforgettable memory?
A:  Was selected to represent Sri Lanka in basketball at the age of 14
Q: What’s your favourite holiday destination?
A: Australia

Q: What is the greatest accomplishment in your life?
A:  Completing the MBA
Q:  Are you happy with all your achievements?
A:  Always
Q:  Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
A:   I always do what I believe in
Q:  How would you describe yourself in two words?
A:  Passionate and sexy
Q: If you had one day left to live, what would you do?
A: Enjoy with my son and friends to the maximum
Q: Who do you sometimes compare yourself to?

A:   No one
Q:  What’s the best compliment you have received?
A:  Gratitude for changing another’s life for the better
Q:   What’s your favourite movie?
A:  Murder in the First by Kevin Bacon
 
 
