## Title: Warrior’s  creed
## Supertitle: 
## Section: Features
## Date: Thursday, July 13, 2017 - 01:00

Warrior’s  creed

He mastered his boxing carrier for his Alma mater Royal College Colombo in the inter-schools boxing championship. He had a rare distinction of captaining his school, Royal College, in their 100th year in schools boxing history. He led his school to victory against their heritage annual boxing encounter against Trinity College, Kandy. He also received the Sri Lanka school colours in 2010 for representing Sri Lanka junior national team in boxing. Today we go ‘Off the Field’ with this educated boxing star in Gihan Warnakulasuriya.
 
Q: What made you enter the world of sports?
 A: I started sports to keep myself fitter.
 Q: Who has supported you most?
 A: Of course my parents.
 Q: What do you do for fun?
 A: Playing video games with cousins.
 Q: What are the top priorities in your life?
 A: First it’s my family and then to become a good citizen with a professional background.
 Q: What were your most unforgettable memory/ incident?
 A: Captaining Royal College Boxing team in its 100th year of boxing.
 Q: What’s your favourite holiday destination?
 A: Malaysia / Bangkok / Dubai
 Q: What is the greatest accomplishment in your life?
 A: Finding a solution to most difficult tasks, which you face during the life.
 Q: If you had one day left to live, what would you do?
 A: Stay with my family and loved ones.
 Q: Who do you sometimes compare yourself to?
 A: Definitely, it’s my father.
 Q: What's the best compliment you have received?
 A: During my sport and education carrier, when in ups and down my parents guided me how to stay focus.
 Q: Are you happy with all your achievements?
 A: In terms of education yes but another one more step to complete.
 Q: What’s your favourite movie?
 A: Many. I cannot describe one. But basically I should say that I like all action movies.
 Q: Are you doing what you believe in, or are you settling for what you are doing?
 A: I am doing what I am believing in.
 Q: How would you describe yourself in two words?
 A: Challenging to tough life. 
